\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{ism-commands.sty}[2013/06/13 v0.1 Comandos generales para el Davidiano]

\RequirePackage{ifthen}

\newboolean{@tablas} %
\newboolean{@listascompactas} %
\newboolean{@micro} % microtype?
\newboolean{@watermark} % watermark?
\newboolean{@notasapie} % notas al pie con footmisc?

\setboolean{@tablas}{false} % tablas is off by default
\setboolean{@listascompactas}{false} % listascompactas is off by default
\setboolean{@watermark}{false} % watermark is off by default
\setboolean{@notasapie}{false} % notas al pie con footmisc?

% si seccionesencolor aparece, entonces ponemos
% las secciones en color, pero no entendo por qué funciona
% si el color está definido más abajo de esto...
\DeclareOption{seccionesencolor}{
  \addtokomafont{sectioning}{\color{sectioncolorblue}}
}

\DeclareOption{watermark}{
  \setboolean{@watermark}{true}
}

% abajo está el código que se activa cuando esta variable 
% es positiva. El motivo es que aquí, en esta parte de opciones,
% NO es posible cargar paquetes...
\DeclareOption{tablas}{
  \setboolean{@tablas}{true}
}

% listas compactas. Abajo se encuentra el código 
% en caso de que sea true
\DeclareOption{listascompactas}{
  \setboolean{@listascompactas}{true}
}

% microtype? Abajo lo que ocurre...
\DeclareOption{micro}{
  \setboolean{@micro}{true}
}

\DeclareOption{notasapie}{
  \setboolean{@notasapie}{true}
}

\ProcessOptions


% notas variadas
%\newcommand*{\todo}[1]{\textcolor{red}{TODO: #1}}
\newcommand*{\help}[1]{\textcolor{green}{hilfe: #1}}
\newcommand*{\com}[1]{\textcolor{blue}{atención: #1}}

% un & muy bonito que tiene MinionPro
% con ese especie de cursiva espacial que tiene
\@ifpackageloaded{MinionPro}{%
  \newcommand{\oldand}{\textsw{\& }}
}{}

% Tablas
\@ifpackageloaded{xcolor}{
  \definecolor{nicered}{rgb}{.647,.129,.149}
  
  % secciones
  \definecolor{sectioncolorblue}{RGB}{0, 51, 153} % blue
  \definecolor{sectioncolorblack}{RGB}{0, 0, 0}     % blac
  \definecolor{ocre}{RGB}{243,102,25} % Define the orange color

  % table colors 
  \colorlet{mytablebodycolor}{white!100}
  \colorlet{mytablerowcolor}{gray!10}
  \colorlet{mytablesubheadcolor}{gray!30}
  \colorlet{mytableheadcolor}{gray!25}

}

\@ifpackageloaded{array}{
  \newcolumntype{J}{>{\bfseries\color{nicered}}c}
  \newcolumntype{R}{>{\sffamily\bfseries\color{nicered}}r}}

% separación con tres 'fleurons'
%\RequirePackage{pifont}
%\renewcommand{%
%  \pfbreakdisplay}{\ding{167}\quad\ding{167}\quad\ding{167}}
% luego en el texto
% \fancybreak{\pfbreakdisplay}


% Make float placement easier
\renewcommand{\floatpagefraction}{.75} % previous: .5
\renewcommand{\textfraction}{.1}       % previous: .2
\renewcommand{\topfraction}{.8}        % previous: .7
\renewcommand{\bottomfraction}{.5}     % previous: .3
\setcounter{topnumber}{3}        % previous: 2
\setcounter{bottomnumber}{2}     % previous: 1
\setcounter{totalnumber}{5}      % previous: 3

% otras einstellungen
% para usar abreviaturas como versalitas
\newcommand{\lowercaps}[1]{\textsc{\MakeLowercase{#1}}}
\let\abbr\lowercaps


% carga paquetes para tablas
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Tables
\ifthenelse{\boolean{@tablas}}{
  \RequirePackage{array}
  \RequirePackage{booktabs}
  %%% Doc: ftp://tug.ctan.org/pub/tex-archive/macros/latex/contrib/multirow/multirow.sty
  % Mehrfachspalten
  % \usepackage{multirow}
}{}%


% listas compactas
\ifthenelse{\boolean{@listascompactas}}{
  \RequirePackage{paralist}
  \let\itemize\compactitem
  \let\enumerate\compactenum

  % con  este environment podemos  hacer numeraciones  del tipo
  % 1., 1.1., 1.1.1., etc.
  \newenvironment{enumescalada}%
  {\pointedenum\begin{enumerate}}%
    {\end{enumerate}}
}{}%

% microtype?
\ifthenelse{\boolean{@micro}}{
  \RequirePackage{microtype}
}{}%


% watermark?
\ifthenelse{\boolean{@watermark}}{
  \RequirePackage{draftwatermark}
  \SetWatermarkLightness{0.9}
  %\SetWatermarkAngle{45}
  %\SetWatermarkLightness{0.8}
  %\SetWatermarkFontSize{5cm}
  %\SetWatermarkScale{1}
  %\SetWatermarkText{DRAFT}
}{}%


\ifthenelse{\boolean{@notasapie}}{
}{}%

%%% Doc: ftp://tug.ctan.org/pub/tex-archive/macros/latex/contrib/footmisc/footmisc.pdf
%
% \usepackage[
%    bottom,      % Footnotes appear always on bottom. This is necessary
%                 % especially when floats are used
%    stable,      % Make footnotes stable in section titles
%    perpage,     % Reset on each page
%    %para,       % Place footnotes side by side of in one paragraph.
%    %side,       % Place footnotes in the margin
%    ragged,      % Use RaggedRight
%    %norule,     % suppress rule above footnotes
%    multiple,    % rearrange multiple footnotes intelligent in the text.
%    %symbol,     % use symbols instead of numbers
% ]{footmisc}


\endinput